---
title: >-
    رباعی ۵۸
---
# رباعی ۵۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>* هر ذره که بر روی زمینی بوده‌است،</p></div>
<div class="m2"><p>خورشید‌رُخی، زُهره‌جَبینی بوده‌است،</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گَرْد از رخِ آستین به آزَرْم فشان،</p></div>
<div class="m2"><p>کان هم رخِ خوب نازنینی بوده‌است.</p></div></div>